<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: zatan | A2BGeek's Blog]]></title>
  <link href="http://a2bgeek.me/blog/categories/zatan/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://a2bgeek.me/"/>
  <updated>2014-04-14T09:45:53+08:00</updated>
  <id>http://a2bgeek.me/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[A2BGeek]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[离城兰州]]></title>
    <link href="http://a2bgeek.me/blog/2014/04/12/chi-cheng-lan-zhou.html/"/>
    <updated>2014-04-12T11:04:42+08:00</updated>
    <id>http://a2bgeek.me/blog/2014/04/12/chi-cheng-lan-zhou</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>作为一个程序员，我没什么文艺青年的细胞，写不出什么有feel的文章，但是最近两天兰州的水污染让我有感而发，突然觉得兰州不应该叫做金城，而是应该叫做离城，突然有一种不能再爱的赶脚，突然好想再听一遍宋冬野的《董小姐》，因为里面有一句歌词——“陌生的人，请给我一支兰州”。 从网上找到一篇关于兰州的文章，节选了一部分，这些代表了我所想的。</p>

<p>1978年改革开放前夕，兰州的地区生产总值（GDP）21.8亿元，名列全国20名左右，在省会城市中位列中游，而到2010年左右，兰州的GDP排名竟直接跌破全国前100。我不由地感叹，兰州的经济衰落速度，堪比坠崖。30余年来，兰州的经济指标不仅先后被郑州、太原、长沙、昆明、南宁、南昌、福州、合肥、乌鲁木齐、呼和浩特等十余个省会城市反超，而且更是被数以十计的非省会城市竞相秒杀。我只能说，惜哉，痛哉。回顾历史上兰州的几次辉煌，秦汉文明，已太过遥远，那时黄土高原还是一片郁郁葱葱的森林；隋唐盛世，也暂且不提，丝绸之路的繁华往来早已成为往事。我们就且从清朝看起，从清中期1764年，陕甘总督迁兰州府，兰州开始总督甘陕，抚控西北，“节制三秦，怀柔西域”，成为整个西北地区的中心城市；到清末洋务运动，兰州织呢局（中国第一家机器毛纺织厂）、甘肃制造局（今兰通厂）纷纷建立，黄河上第一座近代公路桥梁“第一桥”（今中山桥）建成通车，甘肃法政学堂（今兰州大学）成立；再到新中国初期，“共和国长子”——兰炼、兰化建厂，兰州成为新中国第一个石化重工业基地；最后到近年来，GDP在全国100位左右徘徊，城市综合实力逐年被大量城市超越，甚至连曾经周边毫不起眼的“小弟弟”城市们也都已经接连发出挑衅，跃跃欲试，兰州，已经俨然不像一个西北第二大城市的样子。我不禁要问，兰州，你去哪了？可是兰州还在这儿啊。在全国各大城市都在飞速发展的时候，兰州却一直都在缓步徐行，兰州近几十年来的衰败，有目共睹。</p>

<p>兰州的衰败是有很多原因的，地形因素便是其中之一，兰州市区是长的，不是有个笑话，一个西固的哥们大清早叫一个东岗的哥们：“快过来我请你吃饭”，然后他们吃的是晚饭。
<img src="http://a2bgeekblog.qiniudn.com/image/png/lanzhou.png" alt="" /></p>

<p>地形还不是兰州衰败的主要原因，兰州衰败的另一大因素是老国企的衰落。单就我所知道的，兰炼兰化排除在外，兰棉厂、三毛厂、兰高阀、玻璃厂、洗衣粉厂、兰州制桶厂、西固食品厂、兰石厂、兰通厂、二通厂、三通厂、一毛厂、二毛厂、四毛厂、客车厂、阀门厂、504，还有春风电视机厂，一个个揪心的名字，我相信这还只是兰州众多老国企之中的冰山一角，这些企业大都早已不复往日辉煌，破产或是名存实亡。</p>

<p>除了这两个因素以外，我认为最致命最核心的一个因素还是在于人才流失。兰州，这座黄土高原之上的城市，人才的流失远比他湿陷性黄土的流失要严重得多。有人说，十年内，从兰州大学流失的高水平人才，完全可以再办一所兰州大学。兰州，留不住人。兰州的小孩普遍从小被灌输着一个思想：“要去东南沿海大城市，要去东南沿海大城市，要去东南沿海大城市……”满脑子的“东南沿海大城市”，仿佛“只要出兰州，我就成功啦！”。事实上也的确这样，有本事的出兰州，没本事的留兰州，这几乎已经成为一个定律。于是兰州就这样培养人才，失去人才，培养人才，失去人才，周而复始，兰州也就几近变身一个向外输送人才，向内吸纳庸才的集散地。虽然占着一所985综合类大学，但是高端人才的流失，还是使兰州在最宝贵的资源上丧尽优势。当然这也是有其中复杂原因的，首先便是缘于兰州私企、外企的缺失，大部分公司都是工资低、待遇差，这样一来，高端人才就算是想留兰州都难。</p>

<p>兰州这座城市居住起来确实非常幸福舒适，换句官腔来说就是“宜居”，但是当“留兰州”与“好待遇”不可兼得时，不少人还是会选择“好待遇”，“人往高处走，水往低处流”，东部地区对人才的吸夺也是很正常的事情。但是，人才的流失还有一个更深层次的原因，那就是深深根植于兰州人心中的一种自卑情绪。有人说兰州人好面子，特别在意别人对自己的看法，这其实是自卑的一种体现。其实，兰州人更在意别人对兰州的看法。按理说，心理学上讲，一个人缺什么就会炫耀什么，可是兰州什么都不缺啊？是的，兰州什么都不缺，但就是缺一个他应得的、正常的、与之相符的名誉，这也正是我们急于这样做的原因。我们害怕的是别人误解了兰州，因为遍布全国各地（除了兰州）的那些所谓的“兰州拉面”早已把兰州的形象毁的是一干二净，殊不知那些面馆大多和兰州没有半毛钱关系，因为它们根本就不是兰州人开的。</p>

<p>最近几年，兰州好像也逐渐在苏醒、发力。地铁、会展中心、元通大桥、深安大桥、金雁大桥、红楼、金茂、兰州中心、兰渝铁路、中川城际、宝兰客专、西客站、还有每个兰州人津津乐道的第五个国家级新区——兰州新区。兰州新区的获批，一度被视为均在兰州生活工作过多年的胡锦涛、温家宝卸任前送给兰州人民的一个礼物。可是我们能抓住机遇么？建设的显然还是显示出兰州的风格——“慢半拍”。结果，2014年1月，国家在西部连批两个国家级新区：陕西西咸新区和贵州贵安新区。这下傻眼了，这消息无异于当头棒喝，敲醒了沉浸在获批国家级新区的喜悦中的兰州人民，兰州新区西北唯一国家级新区的优势全无，竞争压力很大。说实话，如果我不是兰州人，要投资，我应该会选择西咸，同样是国家级新区，为什么不选择在相对富庶便利的关中平原而要选择在黄土高原呢？也许我目光短浅，这样看来，兰州的崛起依旧举步维艰。</p>

<p>从兰州出来的乐队低苦艾说：“我们每年都会回来，和你们在这个破败的城市里相聚。”</p>

<blockquote><p>最后，用这个<a href="http://tv.sohu.com/20111017/n322444214.shtml">MV</a>来品味一下这座城市，我只能说，“一万个舍不得，不能回到从前了，爱你没有后悔过，只是应该结束了，一万个舍不得，我是永远爱你的，爱你我觉得值得，只是不能再爱了”。</p></blockquote>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[关于打DOTA]]></title>
    <link href="http://a2bgeek.me/blog/2014/03/13/guan-yu-da-dota.html/"/>
    <updated>2014-03-13T20:51:22+08:00</updated>
    <id>http://a2bgeek.me/blog/2014/03/13/guan-yu-da-dota</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>有人说过这样一句话：</p>

<blockquote><p>打好DOTA需要时间，即使花了时间也不一定玩得好，就算玩得好也没什么用。
—— Cherish</p></blockquote>

<p>的确是这样的，而且我还想补充，坐着玩的时间太长会损害人体健康。嗯嗯，偶尔玩玩，不要让DOTA霸占了生活，DOTA只是生活的辅料而已。</p>

<p>渐渐地，无聊的时候应该多想想，想想自己的过往，想想自己的不足，想想自己的未来。
<img src="http://a2bgeekblog.qiniudn.com/image/png/thinking.jpg" alt="" /></p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[新的开始]]></title>
    <link href="http://a2bgeek.me/blog/2014/03/07/xin-de-kai-shi.html/"/>
    <updated>2014-03-07T11:19:51+08:00</updated>
    <id>http://a2bgeek.me/blog/2014/03/07/xin-de-kai-shi</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><img src="http://a2bgeekblog.qiniudn.com/image/png/newstart01.jpg" alt="" />
<img src="http://a2bgeekblog.qiniudn.com/image/png/newstart02.jpg" alt="" /></p>

<blockquote><p>路很长，唯一能做的就是继续走下去。A2B，Step By Step。</p></blockquote>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
